---
slug: prilozhenie-1-5
title: Приложение 1.5
group: lisa
parent: udobnoe-gorodskoe-prostranstvo
background: "#e0e0e0"
---

<Hero>

<RunningHeader>ЧИТАТЬ ДАЛЕЕ 1.5</RunningHeader>

## Наши общие улицы

</Hero>

<Content>

При рассмотрении городского пространства за центрами следуют улицы. С одной стороны, улицы являются частью центров, с другой – образуют пространство, соединяющее центры. Улицы рассматриваются по их типу. Классификация типов улиц Таллинна составлена по примеру типов улиц Лондона (Street Types for London). Классификация улиц Лондона описывает использование городских улиц и вытекающие из этого требования на более широком основании, что позволяет предотвратить конфликты при проектировании и реконструкции улиц.

Типы улиц Таллинна – это, по сути, новый способ классификации улиц, который, помимо обычной интенсивности автомобильного движения, учитывает характер и важность уличного пространства как городского. Согласно новой классификации, одна улица может быть разных типов на разных участках по мере изменения характера пространства. Согласно предыдущей, четко иерархической и основанной на автомобильном трафике классификации, дороги въезда в город были магистралями от границы города до центральной площади, хотя характер уличного пространства, использование улицы и распределение способов передвижения на окраине и в центре сильно отличаются, и использование одних и тех же принципов проектирования в городском пространстве нецелесообразно. Новая система может гораздо точнее описывать функции улиц, устанавливая конкретные требования к качеству пространства для разных типов улиц, а также помогает принимать решения на этапе подготовки проекта, оценить объем необходимых изменений и квалификацию проектировщиков.

Улицы Таллинна в зависимости от интенсивности движения делятся на общегородские, региональные и местные. По локальному значению, то есть по характеру уличного пространства, улицы делятся на дороги, улицы и объекты. Шкала интенсивности движения в целом соответствует предыдущему делению, приведенному в стандарте EVS 843:2016 «Городские улицы»: магистральные улицы, распределительные улицы и переулки. Шкала интенсивности движения обеспечивает целостность соединяющей регионы общегородской уличной сети. Шкала локального значения учитывает количество пешеходов, количество остановок и маршрутов общественного транспорта, уличное пространство, а также характер стоящих на улице зданий и количество предоставляемых услуг. Шкала локального значения обеспечивает развитие комфортного и качественного городского пространства. Общий принцип заключается в том, что чем выше значимость места, тем важнее роль архитектора или ландшафтного архитектора при проектировании.

</Content>
